https://web.archive.org/web/20011124220917/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=69

### [1380] おっさん(岐阜県：久ぶりです）	2001.07.21 SAT 10:43:59　
	
おはようございます。本当は月曜日に書くつもりでしたが、新潟から帰ってきて疲れがかなり酷くて、帰って来ては寝て帰って来ては寝ての繰り返しでしかも、女の人にしか分からないことなのですが（男の人すみません。）出血、熱、腰痛が、酷くて産婦人科へ、ちょっと行ってきましたけど一応異常はなかったです。しかも休み明けから７日連続出勤なので、もっとつらいです。今日も仕事です。
とにかくつらいけど、仕事行ってきます。

### [1379] はやね	2001.07.21 SAT 10:39:33　
	
＞麻希さん
もし「Angel Heart 」についてもう少し知りたければ、このページの左のリンク「ＣＯＡＭＩＸ」へ行けばバンチのＨＰに着きますから、そこの「掲載漫画紹介」でAngel Heartを見てみて下さい。おおよそのあらすじと登場人物紹介があるので、とりあえず全体像が分かります。
　次に同じく左の「Web新潮」のページに行って、右上のクイックサーチで雑誌の「波」を検索して下さい。すると北条先生のAngel Heart についてのインタビューが出てきます。
　ついでにこの連載は新潮社の「コミックバンチ」という青年雑誌に載っているので、集英社では検索できないんですよ。

### [1378] 伊集院隼人	2001.07.21 SAT 08:28:41　
	
はじめてカキコします！皆さんよろしくおねがいしますっ！

### [1377] 麻希	2001.07.21 SAT 07:09:49　
	
　連書きで失礼します。
　先の質問の答えは、昨夜の姫さまのカキコの中になりますね。自分の書き込みをする前に、このページは読んだつもりだったんですが、見落としていました。結果、不適切なカキコとなってしまい申し訳ありませんでした。

　もう10週すぎてしまっているので、コミックが出るまで待って、読んでみます。

### [1376] 麻希	2001.07.21 SAT 07:00:25　
	
　はじめまして。私はもともとマンガではなくアニメのファンなのですが、今まで出会った中で一番好きなアニメキャラは海坊主！　と公言しているくらいの海坊主ファンです。

　さて、ちょっと前から気になっている事があって「北条司」で検索かけてここに辿りついたのですが、シティーハンターの新作が出ているという話を、全然繋がりのない3人の知人から聞いたんです。でも、集英社のＨＰを見てもよくわかりませんでした。

　北条先生の最新作は「Ａｎｇｅｌ　Ｈｅａｒｔ」ですよね？　それにシティーハンターのキャラが出ているってことですか。いきなりの質問で申し訳ありませんが、この件について教えていただけますでしょうか。

### [1375] まどか(続いてキャラメル同盟4号）	2001.07.21 SAT 06:53:45　
	
例えば「ＣＨ」「ＡＨ」を100人読んでいればそこには100通りの「ＣＨ」「ＡＨ」の世界があって、同じものを見ていても、ぶれた写真のように少しずつ違うものだと思います。
作品だけじゃなくて、この世界そのものも、同じことが言えるのだけど。
それはそれで素敵なことだな、って思っています。
ぶれた写真のように少しずつ微妙に違う世界を見て行く中で、他の人の感じた世界に触れると、こんな考え方もあるのだなという新たな発見をしてまた世界に深みを増して行く。

ここは素敵な場所ですね。

＞Teddyさん、ゆなつさん、天使の心さん
キャラメル同盟ここに結成なり！！西川さんと大森さんの結婚のニュースどう思われました？（御存知でしょうか？）私はこの話を聞いたとき、拍手送りたい気分でしたよ！！もう、素敵！！
弟にこの話をきいたとき「銀河旋律」が見たい気分でしたよ。私が一番始めに思い浮かぶのはこの作品です。
どこかの劇場で同じ「CH」ファンとすれ違っているかもしれないと思うだけでどきどきします。

### [1374] 天使の心＠キャラメル同盟（負けずに！）	2001.07.21 SAT 03:47:24　
	
こんばんは。っていうかそろそろオハヨウ？
なんか目覚めちゃってここに来ました・・・

AHが始まってからというものCHを見る事が
多くなり見れば見るほど香ちゃんがいない
事実に悲しみを憶えていきます・・・
あんまり見ないようにしようって思うのだけど、
ふとしたときに香ちゃんが頭に浮かぶんです。

＞なな様
　私も想像と妄想で当時頭がもっこり（オイオイ）した
　ものです。やっぱりあのまま二人は一緒に朝まで過ごした
　のではないでしょうか？香ちゃんが先に寝ちゃって、
　照れたリョウは行き場を失ってうろうろしたりして、
　で朝になって日課のトイレに・・・なんて思いました。
　ネックレスってイタズラだったんですか・・・書き忘れ
　なんだとばっかり思ってました。しかもこういうのって
　アシさんが担当だったりするからアシさんの忘れ物って
　思ってました（北条先生＆アシさんごめんなさい）
　AHもやるんでしたら探しちゃおうっと

＞葵様
　コアミックスって見学とか出来るんですか？だったら
　行ってみたいなぁ。でもビルみるだけでもアタシも
　ルンルン♪です。


### [1373] ネット	2001.07.21 SAT 01:59:53　
	
私の拙い文章にレスを返してくださった皆様、ありがとうございます。
作品はやはり虚構なのですが、そこに存在するリアルとはなにか、ちょっと自分の中で整理できておりません。
非現実の中にも、現実以上の説得力がある場合もあるし・・・
とりあえず、今後のＡＨの更なる発展に期待します。
すいません、少し混乱しているので書き逃げします・・・

ところで先ほど「グッバイ・マイ・スイートハート」を見たのですが。私の中でかなり高得点です、この作品。
テンポがよく、ギャグとシリアスのバランスもよかったと思います。
そしてなにより絵が原作に近いのに驚きました。
時々「これ北条先生が描かれているのでは？」と思うカットもあって・・・
以前、なにかで北条先生がアニメの原画を手伝ったことがあるという話を聞いたような気がするのですが、もしかしてこの作品のことでしょうか？情報求む。
いや～、面白かったです。明日は「ベイシティウォーズ」を見ます（笑）

### [1372] Teddy	2001.07.21 SAT 01:46:35　
	
>>ベレッタさん、まどかさん
　感性や経験は人によって様々でいろんな感じ方があって興味深く面白いね(^～^)！香は大切な人々に会いたい！だからGHは新宿に来たんだろうね。
>>ネットさん　　　　
　作品の細かいﾘｱﾘﾃｨではなく、人物の内面描写や位置付けにﾘｱﾘﾃｨがある方がより多数人の「こころ」への影響力も大きくていいんじゃないかな？「こころ」は、感性の違いを超えた万人共通の心の底の部分（きっとあるよね）。ネットさんの言われるのはその意味のﾘｱﾘﾃｨかな？
　私も、RYOの傷を癒してあげられるのは結局は香だと思う。だから香にRYOの所に行って欲しい。でも、香がRYOの所に行き、ずっとそばにいたら、香の死の意味はなくなるね(+_+)ｳｰﾝ。仮に香が消えても、GHにもRYOにも自分で生きていかないといけないね。
　私も、現時点での香の位置付けは気になるとこ。心臓（香）の持つ意思・記憶の範囲というのが生前と全く同じなのか。現時点で、香のRYOに対する気持ちは残っててGHの心理にも関わっている様し。なら、RYOへの思いや配慮もｽﾄﾚｰﾄに出てきそだよね。
　まだまだ、さらなる展開があって除々に発展していくんだろうね。毎週楽しみだ♪
　このHPに来る人は、みんなｷｯｶｹは違っても、北条先生の作品内容やｷｬﾗに夢中になった人が多いんだろーね。勿論、私も含め。
　私は、日々、人に伝えることに無さそな能力を総動員してるけど、ﾂﾗｲ以上に面白い！先人の作品や他のｼﾞｬﾝﾙで活動してる人を見習いながらも、なかなかｽﾊﾟｰｯとはいかないで停滞する時もあれど、それも含め楽しい毎日。

北条先生の漫画も毎週読めるし♪

### [1371] なな(本日二回目)	2001.07.21 SAT 01:34:42　
	
　＞葉月さま
「A.I.」見てきたんですか～。いいな～。あの主人公の男の子かわいいですよね。以前「シックスセンス」見たんですけどあれもおもしろかった。今度の休日見に行こっかな～♪


　<ふと思った事>

海原との戦いの巻で香が髪を切って(シュガーボーイになって)
リョウの部屋へ行った時の事。

リョウが香の指輪をはずして「帰ってからすればいいんだよ。いいな、香。」(こんな感じでしたっけ？)って言った後、リョウが香を抱きしめるじゃないですかー。あの後って二人は朝まで抱き合って寝たの？
だって香が目覚めたときってリョウの部屋でしたよね？
リョウはウ○コ(ギャ～！！すいませんっ！！)してていなかったけど、香はリョウのベッドで寝てたし・・・・。

ん゛～　どうなんだ！？　気になるぅ・・・・・・・・。

自分なりの解釈で想像するってことなんでしょうか？


<ふと思った事２>(←まだあるんかいっ！)

最終回で香のネックレス(真珠？)がしてる場面としてない場面があって、北条先生はこの手のイタズラ(？)をよくやってるとおっしゃってたんですが(香のネックレスについては一人だけ指摘のお便りがあったと言ってたような・・・。)、AHでもやるんでしょうかね？やるとしてもまだ１０話だからないかな？

すいません、ほんとにふと思ったもんで・・・。

### [1370] fullmoon（盆地在住）	2001.07.21 SAT 01:06:24　
	
初めて書きこみをさせていただきます。
掲示板を拝見させて頂いて、どれだけ皆さんがＣＨが好きなのかよく分かりますね。
っていう私もそうなんだけど・・・・（笑）
丁度、今コミック読み返してるところだし、ＡＨをよみ、色々考えさせられます。

で、一つ思ったのですが、香って強いですよね。
りょうの浮気というか女好きを、自力で阻止できるんだから。
私なら、自信なくしてしまうな～って思った。
誰だって自分だけを見て欲しいと思うのは当たり前だと思うし、
あそこまでナンパとかされるとね～
自分に魅力無いのか？って考えたくなると思うのだが？
きっと自分の部屋で泣いてるときもあったんだろうなぁ～
次の日にはけろっとしてて・・・やっぱ強いよ、香は。
強さ・優しさ・女としての魅力・あのスタイル・・・理想の女性だな。私にとって。


### [1369] ミラクルハート	2001.07.21 SAT 00:39:33　
	
最近、漫画とかドラマとかもスピーディーなストーリーが多くて、またそれに慣れてきてしまっているせいか、ＡＨの展開がすごくゆっくりでじれったく感じる反面、ＧＨの孤独感やリョウの悲しみを表現するにはこのくらいのスピードがいいのかもと思うのは私だけでしょうか？

＞姫様
私もリョウが走りながら弾代えるシーン、大好きです。
空の薬きょうが落ちるシーンもとっても好き！

＞ＴＡＫさん
大根踊り、その通りです。
箱根駅伝の中継とかで見れることありますよ。

### [1368] orphanwolf（奈良市・秘密基地在住）	2001.07.21 SAT 00:37:51　
	
今晩は、オ－ファンウルフです。
私的事情によりブル－入ってます（遠い目）
ここのログで癒されて行きます。

＞ベレッタ様
（’▽’；）え？ドラマ入ってるのですか？何気にＣＤはＣＨ3のサントラからしか持ってないんですよ（汗）（Ｄマスタ－1・2に殆ど入っているので・・）誰かお持ちの方情報お願いしたいのですが・・・

＞もっぴ-様
私は先生の作品は全部持っています。ＣＨ一巻から以降の作品は全部発売日に購入していますし、本誌連載も欠かさず読んでいます☆私の心の中では「絵の師匠」ですから（＾－＾）勿論、話も大好きですよ。

＞まみころ様
いえいえ、馴れ馴れしくてＯＫですよ！！orphanwolfは打つのが長いので孤児狼とかウルフでもＯＫです。知人は孤児狼を音読みして「こじろう」とか呼んでくれます（笑）敬称も必要無いですよ？先生ＦＡＮという仲間じゃないですか∑b（＾▽＾）

＞冬野様
初めまして！！ＡＨのＴシャツ当選おめでとう御座います！！家宝級の一品ですね。

皆様景品で当たったもの（特にＴシャツ等）って使われますか？私はなんか着るのがもったいなくて置いてたりします・Ｔシャツさんは着てもらうのが本分なのに（汗）

### [1367] 法水	2001.07.21 SAT 00:25:06　
	
＞キャサリンさま。
「ムック」というのは本の形態のひとつで、雑誌のような本ということで、多分MagazineとBookを合わせて作った言葉じゃないかな、と勝手に思い込んでます（英語ではありません）。ブックオフだったら雑誌コーナーを見た方がいいと思います。
もちろん出版社は集英社です。背表紙は青で「JUMP GOLD SELECTION 6 シティーハンター●アニメスペシャル●週刊少年ジャンプ特別編集／1991年10月25日号」と書かれています。

＞キャサリンさま。  
“Mook”是书的一种形态，指的是像杂志一样的书，我自以为是地认为，大概是Magazine和Book合在一起创造出来的词(不是英语)。如果是bookoff的话，我觉得看杂志区比较好。
出版社当然是集英社。封面用蓝色写着“JUMP GOLD SELECTION 6城市猎人●动画特别●周刊少年JUMP特别编辑/ 1991年10月25日号”。


### [1366] まどか	2001.07.20 FRI 23:59:53　
	
＊＊＊リョウよりＧＨを優先する香
私は例えば、昔の香（リョウの気持ちが分かってなかった頃）が今の香の立場に立ったとしても、やはりＧＨを優先したと思うんですよね。今はリョウに愛されて精神的に落ち着いてるからとかいう理由じゃなくて。たとえ不安だらけで一刻もリョウに会いたいと思っていても、香はＧＨを優先したと思います。

＊＊＊香を失ってからのリョウの日々
香の部屋で一晩中、煙草ふかしながらぼーっとしている。そんな日が何日も、何日も、何日も、続いたんじゃないかと思いました。私が一番はじめに浮かんだビジョンはそれでした。

＊＊＊十六夜
『愛と宿命のマグナム』のエンディング。「ＡＨ」が始まってから何回もあの曲のシーンだけ繰り返し、見てしまいます。あの香ちゃんて幻っぽくて、何か今のリョウと香と重ねてしまいます。
リョウが香の腕をつかむシーンで、劇場で帰ろうとしたお客の誰もを振り返らせ「おおー！！」とうならせた（笑）ああいうシーンを、是非とも「ＡＨ」でもやっていただきたい！！


＞ゆなつ様
ぐはっ！！（血）動揺のあまり吐血した。（笑）こんなところで同士に会えるとは。そしてキャラメルファンの人が意外といるのにびっくりした。上川さんのファンなのかと思ってすっかり油断した。そうでしゅ。あの舌足らずな（問題発言）昆虫役者さんがおいらの好きな人。あの人の話になると、おいらは冷静でいられません。東京まで見に行っちゃう始末。（勿論地元でも見る←あほか）あかん。おいらの前であの人の話題は危険です。（笑）かなり暴走してしまいました。（これでも文章けずった）やばい、またどきどきしてきた･･･。


### [1365] 姫 ほんとに痛い）	2001.07.20 FRI 23:36:07　
	
＞補足
「イヤなモノを見てしまった」ってのはこのBBSでは無いのであしからず・・・


今、CH３の最終回を見てました。
結構３って好きなんですよね。なんか動きにリアル感っていうか、細かくてすきなんです。特にリョウが走りながら弾代えるシーンが一番好きです。
後は血を流してる～。（またか・・・お前は。）


今日は海と早起きのおかげで非常に眠い！！
明日は道場なんで早く寝ます。

### [1364] 葵(再び！）	2001.07.20 FRI 23:30:29　
	
　な～んか気になって戻ってみれば、やっぱり間違えた☆
↓カキコの「海ちゃんサウナ？」は「日焼けサロン？」の間違えでした。お詫びして訂正いたします…。（なんで間違えたんだろ。トシか？）

　＞冬野さん
Ｔシャツゲット、おめでとうございます♪
しかも、ＡＨ柄？詳しく説明を願います！

　ところで皆さんの中で、コアミックスに行かれた方っているんですか？一度行ってみたいんですよね～。ビル見るだけで幸せ（はあと）
　

### [1363] 葉月	2001.07.20 FRI 23:26:47　
	
＞ななさま
　映画Ａ．Ｉ．、今日見てきましたヨ！ストーリーは書かない方　が良いと思うので省いたとして、主人公が「人間」になること　を切に望んで旅に出る（？）姿に、ＡＨファンとしてはＧＨを
　重ねてしまい映画見てるのにＡＨのこれからを考えてしまいま　した・・・ＧＨは、さ迷った後にチャンと「自分」と「未来」　に向かい合えるのでしょうか？？北条先生、答え教えて～って
　言いたいけど、コレばかりはこれからのお楽しみ♪なんですよ　ね・・・

### [1362] 冬野	2001.07.20 FRI 23:19:45　
	
バンチ創刊記念の懸賞のＴシャツゲットしました～。
しかもＡ．ＨのＴシャツです。
やっぱり送ってみるものですね。まさか当たると思ってなかったのでかなりうれしいです！！

### [1361] ｍａｍａ	2001.07.20 FRI 23:07:37　
	
久しぶりのカキコです。
リョウには、香の姿は見えるようになるのかな？
そして、香とＧＨの関係もまだまだのようですね。
早く、香と信頼できる関係になって欲しいです。

